\documentclass[a4paper,10pt]{article}

\usepackage[french]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{color}
\usepackage[margin=2cm]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[none]{hyphenat}

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\lhead{1\up{ère} NSI}
\rhead{TD Représentation Entiers relatifs et Nombres réels \color{red}(Correction)}

\title{\vspace{-1.5cm}TD Représentation Entiers relatifs et Nombres réels \color{red}(Correction)}
\author{}
\date{}

\begin{document}
\maketitle\vspace{-1cm}

\section{Entiers relatifs $\mathbb{Z}$}
\subsection{Convertir les décimaux relatifs suivants en binaire sur 2 octets}
\noindent$2021= \color{red}0000~0111~1110~0101_2\color{black}\hfill-15= \color{red}1111~1111~1111~0001_2\color{black}\\-35000$ \color{red}n'est pas encodable sur 2 octets.\color{black}\hfill$0= \color{red}0000~0111~1110~0101_2\color{black}\hfill-1= \color{red}0000~0111~1110~0101_2\color{black}$

\subsection{Convertir les nombres binaires relatifs suivants en décimal}
\noindent$000~00011~0101~1111_2= \color{red}863_{10}\color{black}\hfill1000~1110~0100~1110_2= \color{red}-29106_{10}\color{black}\\
0010~1110~0010~1100_2= \color{red}11820_{10}\color{black}\hfill1111~1100~1010~1001_2= \color{red}-855_{10}\color{black}$

\section{Nombres réels $\mathbb{R}$ à virgule fixe}
\subsection{Convertir les nombres réels suivants en binaire à virgule fixe}
\noindent$54,062~5= \color{red}11~0110,0001_2\color{black}\hfill5~442,52= \color{red}1~0101~0100~0010,1000~0101~000\ldots_2\color{black}\\
2,0624= \color{red}10,0000~1111~1111~1001~0111~00\ldots_2\color{black}\hfill1= \color{red}1,_2\color{black}\hfill84,1259765625= \color{red}101~0100,0010~0000~01_2\color{black}$

\subsection{Convertir les nombres binaires suivants en décimal}
\noindent$11~0101,1111_2= \color{red}53,937~5_{10}\color{black}\hfill100~0111,0010~0111_2= \color{red}71,152~343~75_{10}\color{black}\\
1,0111~0001~011_2= \color{red}1,442~871~094_{10}\color{black}\hfill0,0010~01_2= \color{red}0,140~625_{10}\color{black}$

\section{Nombres réels $\mathbb{R}$ à virgule flottante}
\subsection{Convertir les nombres réels suivants en binaire à virgule flottante de précision 32 bits}
\noindent$54,0625=$ \color{red}$0100~0010~0101~1000~0100~0000~0000~0000$\hfill ce qui vaut $54,0625$ en décimal\color{black}\\
$-5442,52=$ \color{red}$1100~0101~1010~1010~0001~0100~0010~1000$\hfill ce qui vaut $-5442,51953125$ en décimal\color{black}\\
$-2,0624=$ \color{red}$1100~0000~0000~0011~1111~1110~0101~1100$\hfill ce qui vaut $-2,062399864196777344$ en décimal\color{black}\\
$1=$ \color{red}$0011~1111~1000~0000~0000~0000~0000~0000$\hfill ce qui vaut $1,$ en décimal\color{black}\\
$-84,1259765625=$ \color{red}$1100~0010~1010~1000~0100~0000~1000~0000$\hfill ce qui vaut $-84,1259765625$ en décimal\color{black}

\subsection{Convertir les nombres réels de la question précédente en binaire à virgule flottante de précision 64 bits}
\noindent$54,0625=$ \color{red}$0100~0000~0100~0001~0000~0000~0000~0000~0000~0000~0000~0000~0000~0000~0000~0000$\\\null\hfill ce qui vaut $54,0625$ en décimal\color{black}\\
$-5442,52=$ \color{red}$1100~0000~1011~0101~0100~0010~1000~0101~0001~1110~1011~1000~0101~0001~1110~1011$\\\null\hfill ce qui vaut $-5442,519~999~999~999~527~1$ en décimal\color{black}\\
$-2,0624=$ \color{red}$1100~0000~0000~0000~0111~1111~1100~1011~1001~0010~0011~1010~0010~1001~1100~0111$\\\null\hfill ce qui vaut $-2,062~399~999~999~999~79$ en décimal\color{black}\\
$1=$ \color{red}$0011~1111~1111~0000~0000~0000~0000~0000~0000~0000~0000~0000~0000~0000~0000~0000$\\\null\hfill ce qui vaut $1,$ en décimal\color{black}\\
$-84,125~976~562~5=$ \color{red}$1100~0000~0101~0101~0000~1000~0001~0000~0000~0000~0000~0000~0000~0000~0000~0000$\\\null\hfill ce qui vaut $-84,125~976~562~5$ en décimal\color{black}

\subsection{Convertir les nombres binaires flottants suivants en décimal}
\noindent$0000~0011~0101~1111~1000~1110~0100~1110_2= \color{red}0,000~000~000~000~000~000~000~000~000~000~000~000~561~626~972~036~129~2_{10}\color{black}\\
1100~1101~1100~1000~0010~1110~0010~1100_2= \color{red}-302~746~240,_{10}\color{black}\\
0000~0011~0101~1111~1000~1110~0100~1110~1100~1101~1100~1000~0010~1110~0010~1100_2= \color{red}1,948~538~903~236~908\times10^{-292}\color{black}$\hfill\null

\thispagestyle{empty}
\end{document}